\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\usepackage{multicol}

\usepackage{WriteOnGrid}

\usepackage{array}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr#1\linewidth-2\tabcolsep}}


\usepackage{tikz}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper,
	body={195mm,265mm},
	left=7mm, top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Évaluation en travail de groupe \\ Le trajet en train de Charles}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	$~$
	\vspace{-0.3cm}
	
	Nom : \makebox[5cm]{\dotfill} \hspace{0.25cm} Prénom : \makebox[3cm]{\dotfill} \hfill Classe : \makebox[1cm]{\dotfill} \hspace{0.25cm} Date : \makebox[2cm]{\dotfill}
	\bigskip 
	
	Nom : \makebox[5cm]{\dotfill} \hspace{0.25cm} Prénom : \makebox[3cm]{\dotfill}
	\bigskip 
	
	Nom : \makebox[5cm]{\dotfill} \hspace{0.25cm} Prénom : \makebox[3cm]{\dotfill}
	\bigskip 
	
	Nom : \makebox[5cm]{\dotfill} \hspace{0.25cm} Prénom : \makebox[3cm]{\dotfill}
	\bigskip 
	
	Nom : \makebox[5cm]{\dotfill} \hspace{0.25cm} Prénom : \makebox[3cm]{\dotfill}
	\bigskip \bigskip
	
	\begin{minipage}{1\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\fbox{\Large {\textbf{Évaluation en travail de groupe - Le trajet en train de Charles}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip
			
			\begin{minipage}{0.75\textwidth}
				\textbf{\Large Énoncé :}
				\smallskip
				
				\large
				Charles, un collégien passionné de mathématiques, attend avec impatience son voyage en train de Saint-Brieuc à Paris. Le départ du train est à 8h38.
				En montant à bord, il remarque les 4 wagons de 36 places et les 2 wagons de 42 places. Charles compte 182 passagers, certains sièges restant vides.
				Il entend un passager mentionner que chaque billet a coûté 17,80€, et que curieusement, c'est le même prix pour toutes les places.
				\smallskip
				
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				\includegraphics[width=1\textwidth]{Illustration.png}
			\end{minipage}
			
			\large
			Intrigué par ce détail, Charles commence à réfléchir à des problèmes mathématiques liés à son voyage, tout en sachant que le train doit arriver à Paris à 11h13. Il saisit l'occasion de discuter avec le chauffeur du train, qui lui partage une information intéressante : en moyenne, le train parcourt 12,5 km toutes les 5 minutes.
			\medskip
			
			
			\textbf{\Large Consignes :}
			
			\begin{itemize}[label=\textbullet]
				\item \textbf{Répondez aux questions} ci-dessous sur une copie double en travaillant en groupe.
				\item \textbf{Respectez le rôle} qui vous a été donné. Les rôles changent toutes les 10 minutes.
				\item Dans vos réponses, vous devez \textbf{détailler vos démarches}, \textbf{vos raisonnements} ainsi que \textbf{vos calculs}.
				\item Toutes les \textbf{opérations} doivent être \textbf{posées}.
			\end{itemize}
			\medskip
			
	\end{minipage}}
	\bigskip
	
	\large
	\textbf{\Large Questions :}
	
	\emph{Les questions 1, 2 et 3 peuvent être traitées de manière indépendante.}
	
	\begin{enumerate}
		\item Places libres et manque à gagner
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item Combien y a-t-il de places libres dans le train ?
			\item Quel est le manque à gagner pour la société ferroviaire à cause des places non occupées ?
		\end{enumerate}
		\item Organisation des places dans le train
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item Charles se demande si les sièges des wagons peuvent être organisés en lignes de 6 sièges. Est-ce possible ?
		\end{itemize}
		\item Durée du trajet et distance parcourue
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item Quelle est la durée totale du voyage de Charles ? Aide-le à la calculer.
			\item Convertis cette durée en minutes puis en secondes.
			\item Combien de kilomètres le train aura-t-il parcourus à son arrivée à Paris ?
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	\bigskip
	
	\textbf{\Large Tableau des compétences :}
	
	\begin{center}
		\renewcommand{\arraystretch}{2.5} % Augmente la hauteur des cellules par un facteur de 2
		\begin{tabular}{|m{0.8\textwidth}|c|}
			\hline
			\textbf{Compétences évaluées} & \textbf{Maîtrise} \\
			\hline
			Coopérer : Contribuer activement dans un environnement calme, en respectant l'organisation et en écoutant les idées de chaque camarade & \hspace{3cm} \\
			\hline
			Raisonner : Résoudre des problèmes nécessitant l’organisation de données multiples & \\
			\hline
			Calculer : Précision et exactitude dans les calculs arithmétiques et les conversions & \\
			\hline
			Communiquer : Clarté dans la rédaction des réponses & \\
			
			\hline
		\end{tabular}
		\renewcommand{\arraystretch}{1} % Retour à la hauteur standard des cellules
	\end{center}
	\bigskip
	
\end{document}

